\section{Historia}

\begin{frame}
	\frametitle{Un poco de historia...}
	\framesubtitle{Estilo R\'apido y Furioso.}
	\begin{itemize}
	\item[1969] Ken Thompson, Dennis Ritchie, Douglas McIlroy, y Joe Ossanna desarrollan el sistema operativo Unix en los Bell Laboratories de AT\&T completamente en Assembler.\
	\pause
	\item[1973] Dennis Ritchie re-escribe Unix en C...caramelo para el que nombra alg\'un beneficio que pudo traer la re-escritura de Unix en C.\pause Ejemplos: mayor portabilidad, c\'odigo m\'as legible, etc.
	\pause
	%\item[1984] With AT&T being required to license the operating system's source code to anyone who asked (due to an earlier antitrust case forbidding them from entering the computer business),[26] Unix grew quickly and became widely adopted by academic institutions and businesses. In 1984, AT&T divested itself of Bell Labs. Free of the legal obligation requiring free licensing, Bell Labs began selling Unix as a proprietary product.
	\item[1983] Nace GNU de la mano de Richard Stallman. Caramelo para el que sabe que significa la sigla GNU... \pause GNU = GNU is Not Unix (acr\'onimo recursivo!). Conjunto de herramientas libres compatibles con Unix (para entonces Unix no era libre). Algunos programas que componen GNU: gcc, make, ls, ...
	\pause
	\item[1988] Nace en Rosario un genio y promesa del futuro. Emilio L\'opez se convierte r\'apidamente en una de las figuras m\'as importantes de la industria.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Un poco de historia... (2)}
	\begin{itemize}
	\item[1991] Frustrado por el licenciamiento de MINIX (solo para fines educativos) Linus Torvalds comenz\'o a desarrollar el kernel Linux.
	\pause 
	\item Desde ese entonces el sistema ha crecido y cambiado mucho y se han modificado las aplicaciones provistas por GNU para hacerlas compatibles con el kernel de Linux. 
	\end{itemize}
\end{frame}
